這10個黑暗童話故事迪士尼絕不敢翻拍

由迪士尼與夢工廠聯合製作的幻想冒險片《圓夢巨人》本周即將在國內上映。作為史匹堡為迪士尼執導的第一部電影，《圓夢巨人》成了史匹堡職業生涯中票房成績最低的作品之一。影片預算高達1.4億美元，但截至2016年10月7日，其北美地區票房收入僅為5540萬美元。

<吹夢巨人>台灣預告片

該片和《愛麗絲夢遊仙境2：鏡中奇遇記》一道，成了迪士尼今年最賠錢的兩部童話改編大片。但靠童話題材動畫片發家的迪士尼並沒有就此放棄翻拍真人版童話電影的路線，今後幾年裏，還有《美女與野獸》、《白馬王子》、《小美人魚》等一系列改編電影等着大家去檢驗。

眾所周知，迪士尼的童話故事總是兒童無害，都是一些適合全家人觀賞的好故事、積極快樂的好童話。女性總是被拯救、王子總是很英俊，而且最後英雄和女主人公總是過上幸福生活。但不可否認的是，有一些童話故事嚴重刺激了迪士尼的敏感神經，其中充滿了殘酷的暴力、強姦和血腥，你永遠不會看到迪士尼將其搬上銀幕。

10.原版迪士尼動畫故事

的確，長久以來迪士尼靠改編童話故事大獲其利，但為了達到目的，他們剔除了了那些故事裏可能會讓人反胃的內容。以灰姑娘為例。多年來她一直被繼母虐待，而她的復仇遠不止是嫁給王子，細節更令人心寒。她的姊姊為了穿上水晶鞋贏得王子的心, 不惜自殘削足；最終嫁王子無望之後，她們的眼睛都被烏鴉啄了。

小美人魚也沒能得到王子。安徒生的經典故事裏王子確實娶了他的一生摯愛，但這個人不是美人魚。小美人魚最後有兩個選擇：要麼在拂曉前，殺死王子和他的新婚妻子，要麼自己變成泡沫灰飛煙滅。她自然不會殺人，所以最終化為了空氣。也因此，我們才知道美人魚原來是沒有靈魂的。

然而，最令人毛骨悚然的還是要數《白雪公主和七個小矮人》。白雪公主的邪惡母后不僅要獵人殺了她的繼女，作為證明還要他帶回白雪公主的心臟。"白雪公主"的心被呈上來後，邪惡的皇后把心浸泡在鹽水裏，除去血腥味後，把心吃了。當然皇后最後也得到了她的報應。在白雪公主的婚禮上，她被迫穿着熾熱的鐵鞋跳舞，一直跳到她倒地死去為止。

[白雪公主之魔鏡魔鏡]台灣預告片

9.《千皮獸》

《千皮獸》是另一種克服逆境、戰勝困難的公主故事。這個公主被迫苟且偷生，身着骯髒的獸皮，掩蓋其姣好的面容和無法比擬的魅力。慢慢地，她透露了自己原來是一個美麗的公主，正好與年輕的國王天生一對，最後他倆終於得以見面，她嫁給國王過上了幸福生活。

這個故事有什麼令人毛骨悚然的？那就要說說公主為什麼要穿獸皮了，她之所以遮掩美貌是為了逃避她的父親。她父親是另一個國王，可惜她媽媽死得早，她的國王父親眼看着女兒越長越漂亮，竟然愛不釋手，要強娶自己的女兒。

是披上毛皮、沾染淤泥、隱藏自己的行跡，還是嫁給自己親愛的老爸？迪士尼放棄選擇。

8.《侏儒怪》

這是一個老牛吃嫩草兼作繭自縛的經典故事。從一開始女主人公就煩惱不已，因為她的父親四處吹噓他女兒可以把稻草紡成金子。我們知道父母都喜歡誇耀自己的孩子多麼了不起，但也應該適可而止，至少不要誇得沒邊沒際了。很快國王聽到了這個傳聞，強迫女孩兌現她父親的誇口。呵呵，可憐天下父母心。

剩下的故事你可能很熟悉。然後侏儒怪出現了，他三次幫助女孩把稻草變成金子，最後一次他要求以女孩將來生的第一個孩子作為回報。當她真的懷孕後她反悔了，於是侏儒怪立下賭約，只要猜出他的名字，她就可以保全她的孩子。

結果她設法騙到了答案，侏儒怪氣急敗壞，用力一跺腳，一隻腳陷進了地里。他拚命拉拽另一隻腳，以至於硬生生把自己撕成了兩半。多麼痛的領悟。

7.《狼和七隻小山羊》

家長們都用這個故事教育孩子們，不要給陌生人開門。

羊媽媽外出，留下七隻小山羊在家裏，然後狼來了。狼改變嗓音，把爪子塗上顏色，騙過小羊進入家門。接下來的情節就像恐怖電影一樣，他搜遍這間房子，吞噬了每隻小山羊，只剩下躲在時鐘里的那一隻逃過一劫。但是這個故事有一個快樂的大結局！

羊媽媽到家後，只發現了一個孩子，而狼則在田野里睡覺。她抓起一把剪刀，把狼開膛破肚，救出了六個孩子。作為報復，她把狼肚子裏塞滿石頭，然後又縫合上。這時候狼還沒有死，整個過程中他一直沒睡醒。等他醒了，去河邊喝水，因為肚子裏滿是石頭，結果落水淹死了。所以，家長更應該教育孩子不要亂吃東西。

6.《三片蛇葉》

婚姻是一件苦差事，往往必須有一方做出犧牲才會長久。以《三片蛇葉》的主人公來說，為了娶公主，他不得不答應，如果公主先他而死，他必須為她殉葬。死亡也不能把他們分開！是自私，還是真愛呢？

果然，不久後，公主死了，他被鎖在公主的墳墓里，想知道這樣做是否真的值得。這時候出現一條蛇想要咬死他，結果反被他斬成了三段。然後另一條蛇叼出三片葉子救活了死蛇。拿着這三片葉子，他掌握了起死回生的魔法，救活了公主，自己也免於死亡。

可是，公主復活沒幾個月就移情別戀了，甚至蠱惑姦夫淹死自己的丈夫。可憐的駙馬，就算擁有魔法和好運，也拯救不了不幸的婚姻。

5.《牧鵝姑娘》

當你有權力懲罰某人時，你會心腸毒辣到什麼程度。

在《牧鵝姑娘》里，一個公主被她的丫鬟威逼與其交換身份，丫鬟奪走衣服、珠寶首飾和馬匹，扮成公主嫁給王子，真正的公主則被誤當做丫鬟，讓她去牧鵝。這聽起來似乎不太可怕，不過，重頭戲在後頭。

後來，國王發現了假公主的詭計，故意問她，如果她被人調換了身份，她會怎麼處罰這個不忠者。她的回答是把這個罪人脫光，放進釘滿釘子的桶里，由兩匹馬拉着遊街，直到這人死了。於是，她如願以償，體無完膚，自食惡果。

4.《藍鬍子》

這又是一個關於婚姻和愛情的故事，《藍鬍子》的故事始於訂婚。一個可愛的少女被一個醜陋、可悲的藍鬍子男人所追求。不過，這位少女不在乎她未婚夫身體上的缺陷，更在乎她丈夫的豪門財富。想像頂着異國情調髮型的唐納德·特朗普。

藍鬍子善良又體貼，即使他經常出門在外，也任由妻子自由使用他的豪宅。只是禁止他妻子做一件事：不要打開走廊盡頭的壁櫥。這不可避免引發了她的好奇心，打開壁櫥後，少女終於知道了她丈夫的真實面目。藍鬍子似乎是一個信奉一夫一妻制的男人，他曾結過多次婚，但他的前妻們現在杳無蹤跡。原來他謀殺了此前的每一個妻子，把屍體堆疊在他的衣櫃里，這樣做比安排葬禮或挖坑埋了更方便。

這個故事的寓意是什麼嗎？如果你富有而又神秘的丈夫告訴你：你可以做任何事情只有一件事除外，那你最好趕緊從他身邊消失。

3.《強盜新郎》

包辦婚姻往往不如人意，因為你無法預料新郎是否是一個食人族。

《強盜新郎》中的新娘，為了進一步了解她的新郎，獨自前往樹林裏拜訪他的家。結果他並不在家，她一直找到地下室，才見到一個老太太。老太太告訴她，她已經進了賊窩，這也解釋了為什麼新郎選擇這麼一個僻靜的位置安家。

老太太把準新娘藏在房內，於是新娘目睹了她的未婚夫和他的朋友們將一個姑娘帶進地下室，強行灌醉後，碎屍吃了她的肉。更糟的是，那姑娘的一根手指被砍掉，蹦到了新娘隱藏的地方，落在了她的裙擺上。不過，她並沒有被未婚夫吃掉，最後在大婚當天新娘揭曉了真相。

2.《檜樹》

母愛有時候很複雜，而且令人恐懼，特別是繼母和子女之間。希望其他小孩子們不要擔心自己會像《檜樹》里的小男孩一樣死於繼母之手。

這個小男孩想要吃蘋果，他的繼母打開箱子，他剛把頭伸進去。她砰一聲關上箱蓋，把他的頭切掉了。然後繼母把他的頭放回身體上，把屍體以坐姿擺好，好像什麼事也沒發生一樣。然後她蠱惑她的親生女兒去打哥哥耳光，腦袋被打掉了，讓她女兒以為是自己打死了哥哥。接着她如何處理屍體呢？她將肉放入湯鍋，燉湯讓男孩的父親吃了，她的女兒則將哥哥的骨頭藏在檜樹的枝條里。

然後，這個男孩的靈魂幻化為一隻小鳥，唱了三次歌，換來了別人的三樣東西：一條金項鍊，一雙舞鞋和一塊磨石。最後鳥兒唱着繼母惡行，將金項鍊送給他的父親，舞鞋送給他妹妹，磨石砸向了繼母的頭上。繼母死亡，男孩復活。這一家人可謂是格林童話里最不健康的家庭之一，不光迪士尼，相信任一家主流電影公司都不敢翻拍這個非常不正常的故事。

1.原版《小紅帽》

大家都知道可憐的小紅被大壞狼吃掉之後又被樵夫救出的故事。不幸的是，原版故事沒有這麼樂觀。

原版故事的開始和我們現在所熟悉的情節基本一樣，小紅帽被不安好心的大灰狼引入歧途，走了差路。大灰狼走捷徑搶先一步到外婆家，吃了老人家。但是，並不是整個活吞，他還將外婆的一些肉留在盤子裏，把她的血液裝進瓶里。

作為狼來說，他實在是膽大包天。等小紅帽來了，她聽狼外婆的勸，享受了一些美味的肉和酒。最後，大灰狼吃小紅帽、樵夫，從此過着幸福的生活。

2.《檜樹》

母愛有時候很複雜，而且令人恐懼，特別是繼母和子女之間。希望其他小孩子們不要擔心自己會像《檜樹》里的小男孩一樣死於繼母之手。

這個小男孩想要吃蘋果，他的繼母打開箱子，他剛把頭伸進去。她砰一聲關上箱蓋，把他的頭切掉了。然後繼母把他的頭放回身體上，把屍體以坐姿擺好，好像什麼事也沒發生一樣。然後她蠱惑她的親生女兒去打哥哥耳光，腦袋被打掉了，讓她女兒以為是自己打死了哥哥。接着她如何處理屍體呢？她將肉放入湯鍋，燉湯讓男孩的父親吃了，她的女兒則將哥哥的骨頭藏在檜樹的枝條里。

然後，這個男孩的靈魂幻化為一隻小鳥，唱了三次歌，換來了別人的三樣東西：一條金項鍊，一雙舞鞋和一塊磨石。最後鳥兒唱着繼母惡行，將金項鍊送給他的父親，舞鞋送給他妹妹，磨石砸向了繼母的頭上。繼母死亡，男孩復活。這一家人可謂是格林童話里最不健康的家庭之一，不光迪士尼，相信任一家主流電影公司都不敢翻拍這個非常不正常的故事。

伊藤潤二好似有類似故事?

伊藤潤二邊本？

幾好睇

格林童話

屌佢好多都係痴撚線好黑暗

點解現代會美化成咁

華特迪士尼：搵食啫, 犯法阿?

黑暗童話改編都冇market 啦

好想睇

拍做十八禁電影，實有人睇